%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{10}{2}[Prolongement par continuité]
Soit $g$ la fonction définie sur $\R^*_+$ par $$g(x)=\frac{1}{x}\int_0^x t^2\E^t \dd t$$
Montrer que $g$ est prolongeable par continuité en $0$ et donner son prolongement.
\end{exoApp}

\begin{correction}
La fonction $f$ définie sur $\R$ par $f(t)=t^2e^t$. $f$ est définie et continue sur $\R$ donc admet des primitives. On note alors $F$ une primitive de $f$. On a donc
	$$g(x)=\frac{1}{x}\int_0^x te^t \dd t = \frac{1}{x}\left(F(x)-F(0)\right)=\frac{F(x)-F(0)}{x}$$
	$F$ est de classe $\CC^1$ sur $\R$ (car $f$ est continue sur $\R$) donc $g$ est continue sur $\R^*$. Enfin, par définition du nombre dérivé
	$$\lim_{x\rightarrow 0} g(x)=\lim_{x\rightarrow 0} \frac{F(x)-F(0)}{x-0}=F'(0)$$
	or $F'(0)=f(0)=0$.
	\\\textbf{Bilan} : $g$ est continue sur $\R^*$ et est prolongeable par continuité en $0$ en posant $g(0)=0$.
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
